[世界大戰]狗肉節今開鑼 玉林變態食客 貴婦狗照吃

【本報訊】「夏至狗，無路走！」今日是夏至，廣西玉林市當局雖否認有狗肉節，但當地人每年都在今天吃狗應節，甚至多了外地人湧到玉林吃狗。《蘋果》記者在玉林直擊所見，狗肉店晚市至消夜時段座無虛席，甚至有人拖寵物狗前往吃狗肉！當地狗狗殺戮場被轉到隱蔽的屠宰場，狗被屠時悲鳴聲不絕，甚至有人將貴婦狗也送屠宰，救狗人士痛斥「變態」。

■垌口市場內有攤販將狗隻斬件出售。《蘋果》記者攝

《蘋果》記者日前剛抵玉林，有當地司機和酒店職員見外來遊客，即推介當地知名的荔枝和狗肉。玉林街頭當造桂味荔枝10元人民幣（下同．約12港元）有3斤或4斤，賣狗肉的除大牌檔，也有開了多間分店的大型餐館。即使是應政府要求把招牌上的狗肉字眼，改成「香肉」或「脆皮肉」等，各店生意仍不俗。
當地最出名的「玉林第一家脆皮狗肉館」更是客似雲來，兩層高餐廳爆滿，對面馬路也開分店。店內大快朵頤狗肉的食客，不忘在飯桌擺放荔枝應節。在二樓，一對夫婦點了大盤乾鍋狗肉，他們帶來的貴婦狗用狗繩被綁在桌子下。

「多少家的狗被偷去吃」

昨日正趕往玉林的四川廣元動物保護中心創辦人杜玉鳳痛斥該對夫婦：「太殘忍了！他們等於在吃收養的兒女，沒有一點同情心和愛心」。杜又指，玉林人以前都只吃土狗肉，現在土狗肉少了，黑手就下到寵物犬，「都不知道有多少家的狗被偷去吃了」，「簡直是變態行為」。
在媒體和各界聲討下，玉林當街殺狗的血腥場面已收斂，知情者對《蘋果》稱，狗狗殺戮場轉到隱蔽的屠宰場。記者昨趕到位於玉林北流鎮松花村的一間劏狗場直擊，發現該處停着幾車待宰狗兒，不時傳出悲鳴叫聲。屠宰場外寫着提供本地狗批發和零售，店主稱：「今日買28元（約34港元）斤，明天（夏至）就要30元（約36.3港元）。」買劏好的要提前3個多小時下單，「太多人買，忙不過來」。

■玉林市北流鎮屠宰場有狗隻被困在鐵籠內等候被宰，露出恐懼神色。受訪者提供圖片

待宰小狗瑟縮籠中

記者在附近觀察時，正好有一名戴黑超男子，在車尾廂運來一隻疑似貴婦狗，花50元（約60港元）叫工人代為宰殺。只見狗狗瑟縮在籠中，沒有一點神氣。被困鐵籠和車尾箱多時的牠，似乎意識到危險，在被抬下車時眼神絕望想往後退，但被困籠中，無路可逃。
記者趨前問黑超男子，狗狗是自己養的嗎？他不答話，與工人合力抬狗入屠宰場。記者一度想繞道農田後面拍攝，但有負責監視的男子對外來人相當警惕，見記者站路邊舉手機拍攝，即上前查問，又驅趕記者離開。

source:

香港日日過緊豬肉，牛肉節 香港人真係好變態好令人嘔心

狗係人類既朋友

睇你擁抱西方定贏國價值觀

push

19才子已經講得好清楚

咁又一年,又到世界大戰狗肉節

狗肉滾一滾，神仙企唔穩

我唔鍾意食田雞，唔通要全世界禁食？

納dee？